%@Titre: Groupe Amérique du Nord -- 2006
%@metapost:amnord2006.mp
$(O;I, J)$ est un repère orthonormé d'unité le centimètre.
\par\compo{1}{amnord2006}{1}{
\begin{myenumerate}
\item  \begin{enumerate}
\item Lire les coordonnées des points $E$ et $F$.
\item Calculer les coordonnées du vecteur $\vecteur{EF}$.
 \end{enumerate}
\item \begin{enumerate}
\item Lire les coordonnées des vecteurs $\vecteur{FL}$ et $\vecteur{HG}$.
\item En déduire la nature de $FLGH$.
\end{enumerate}
\item Préciser la position de $F$ sur le segment $[EL]$. Justifier.
\item Recopier et compléter l'égalité \\$\vecteur{FL}+\vecteur{EH}=\vecteur{\ldots}$
\end{myenumerate}}